消息指政府正研究 倘美容院復開客人須裝「安心出行」

新冠肺炎疫情稍見緩和，食物及衞生局局長陳肇始昨日（14日）在立法會回應質詢時稱，局方正與相關政策局研究，當一些現被勒令停業的處所重開，當局或會要求處所使用者安裝「安心出行」及提交日後接種疫苗的針卡紀錄等。

知情者透露，陳肇始口中的「被勒令停業的處所」，其實是指美容業，換言之，原本目前仍要停業的美容院，或可恢復重開，須要求進入的客人，先下載「安心出行」，掃碼才可以進入。

雖然現時政府已要求餐廳食肆必須安裝「安心出行」，但由於市民是自願下載，惟下載此App的港人不多，只有約43萬，不足人口的10%。

在立法會上，經民聯吳永嘉昨日提及，「安心出行」只有40多萬人使用，是政府沒有提供誘因，建議把新冠肺炎檢測陰性結果等證明，加入「安心出行」，容許持相關證明人士進入政府運動場所、到戲院看電影等。陳肇始回應，當疫情緩和至政府可放寬社交距離措施時，此方向值得探討。

實時追蹤香港新冠肺炎確診者住所/出現地點，立即下載經濟日報